台灣國立東華大學校長趙涵㨗 願親往香港保釋 829深水埗警署暴動罪僑生

國立東華大學一名李姓香港女僑生，傳出因涉及8月29日九龍深水埗警署的示威抗議，在香港被捕並被控暴動罪。校方今接獲消息，立即請教育部駐香港代表就近表達關切，校長趙涵㨗說，若需要他願到香港作保，盼李生能早日平安回台上課。

東華大學這學期港生約104人，校方今天接獲同樣在東華就讀的李生友人電郵，得知她被捕訊息，立即了解其他在校港生狀況，目前了解未傳出有其他人有同樣狀況。

根據港媒報導，29日晚間在香港九龍深水埗警署，有示威者集結圍堵警署，並涉嫌以雷射筆照射警署內警員，之後警方執行驅散行動並拘捕18人，其中包括李姓僑生在內的3人，被控暴動罪，3人目前留院接受治療，將於9月3日再訊。

東華大學表示，除了請教育部駐香港代表就近關切，李姓僑生也已請律師處理。學校將進一步關切，會依據相關規定提供李姓僑生最大的關切，學校下周就要開學，希望李姓僑生能儘早獲釋，返校就讀。

呢位校長好愛學生！

香港大學校長同台灣大學校長嘅分別

校長好波

不過做擔保要香港人要做得

唔知教育部駐香港代表出唔出到面

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

屌你老母我係民國人啊

台灣校長

人家的校長

可能拒絕入境

屌， 錢大康果堆垃圾廢賤人渣學棍

就杜浩成法官作出有罪假定及煽動他人侵權之言論作出投訴（2）

Do you feel ashamed? The principals of Hong Kong universities.

蔡元培嗰種文人風骨

國立東華大學校長趙涵㨗任期將於2020年1月屆滿，校方年初舉行校長續任同意權行使投票，包括教職人員、學生組成的96名校務會議代表，共有91人投票，同意續任票數80票，以近9成同意票數順利續任。

趙涵㨗1993年曾任東華大學電機系系主任、電子計算機中心主任等職務長達13年，2010年接任國立宜蘭大學第三任校長，直到3年前再次回鍋東華，擔任第七任校長，如今也將續任第八任校長。

此外，趙涵㨗出身電機工程與資訊科學背景，長期推動東部地區數位教育，致力推動智慧校園，在學術研究、產學合作、技術轉移、國際化方面皆有著墨。

據「泰晤士報高等教育專刊」公布世界大學排名，東華大學去年首度入榜，今年最新2019世界大學排名中，更在台灣入榜的大學中躍進了7名，名列台灣第14名，其中國際化程度項目排名第6名，研究聲望項目排名第10名，論文影響力項目排名第12名，各個項目都有明顯成長。

東華大學昨校長續任同意權行使投票，由85名一級主管、老師、職員及11名學生組成的校務會議代表，昨天出席人數共91人，投票率高達94％，以同意續任票數近9成順利續任。趙涵㨗說，獲得師生的託付，責任更為重大了，一定會鞠躬盡瘁時時不已。

有當年北大蔡校長風範，反觀香港各大既所謂「校長」

呢d先係真正既校長

香港各大學校長都係垃圾
學生都保護唔到 做校長？
一個的士司機都有風骨過你地

香港有咁好既校長就好
可惜無啦
成班都係奶共垃圾